<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on extendswind</title>
    <link>https://extendswind.top/tags/life/</link>
    <description>Recent content in life on extendswind</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jun 2018 22:40:48 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://extendswind.top/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>第一篇博客</title>
      <link>https://extendswind.top/posts/life/_13_reviewes/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:40:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://extendswind.top/posts/life/_13_reviewes/</guid>
      <description>看了奇葩说后查了一下李诞，又因为一些博客里提到了这个采访才看了《十三邀》。一个在综艺节目中脑回路极大、思维敏捷、搞笑，而又在生活中保持佛系态度,让我想看看采访中表达的思想。
看了对马东和李诞两个人的采访，五十多分钟的访谈看完了似乎没什么感觉，又印象有很多带动点思考的东西。
看一些评论有点意思，从一段对话里带着个人色彩解读，展示一些看不到的东西，虽然某些只以一个节目批判许知远人品和采访能力的论述略显浮躁。
评价一个人没什么意思，特别是以并不能展示全貌的公众视角，只谈看视频后的各种对自己的联想。
许知远似乎一直想表现出心底的与众不同，或者可能是在故意把自己的观点展示得更为偏激以试探对方的反应。很多地方表现出对当前社会状态的不满，期待对方有相同的感受，而感觉上马东和李诞都表示出某些理解，而现在又不属于同样的感觉。
马东作为一个老练的主持人表现得很成熟，表现出这个世界的悲凉，但又保持一个积极的态度，像是以一个太极的感觉回应许知远对时代的不满。
和李诞的访谈中，他们看起来是在以不同的方式做自己的坚持。一个处处展示自己知识分子的身份和追求，表现出愤青的批判；一个以佛系的心态面对生活，放低姿态以“浅薄”自嘲。
对当前的生活状态，显然谈不上不太满意，无论是能力还是心态上都还距离自己想要的高度甚远。过去的一段时间，想给自己贴上成熟的标签，但又总感觉少了点青春，某些严肃也显得和自己略不协调。在《天才在左，疯子在右》中某个善于模仿他人的“患者”提到，人一生的最理想状态应该是历经沧桑后老年人的平和状态。也经常想象自己在心态上的终极追求，年老时最想要达到的心态，或许，成熟之中，还需要李诞那样的一份佛系和“浅薄”。
记下的一点东西 李诞 佛系。
通过笑话说实话。
“人是社会动物，人就是为了别人活的，你充分的自得，活在自己的精神世界里面，你就死了”。
“好吧，我就是想活在浅薄里，我就是想活得流于表面。”
*马东 每个时代都追求精致，但又难以找到精致。
开始《奇葩说》是因为有很多吸引他的未知的东西，技术、平台等。
人生的底色是凄凉，不像积极主义者，凄凉是指无法改变的东西。
“被误会是表达者的宿命”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一篇博客</title>
      <link>https://extendswind.top/posts/life/blog_first/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:40:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://extendswind.top/posts/life/blog_first/</guid>
      <description>终于初步搞定了这个博客，首先吐槽：Hugo虽然自称最快，但要想找个合适的主题外加适应中文真不是一般的折腾，各种css调了半天还没达到想要的效果。只是作为一个折腾的helloworld程序员，即便有aur一键安装，也难忍搞个博客还要来一波nodejs或ruby。
改成中文各种看起来不舒服，还没搞清楚具体怎么翻译。域名申请还是等后面有点内容的时候再说吧。
搞个博客能干啥，最近发现自己一直违背了高效工作必备的“要事优先”原则，博客园、简书、豆瓣等不折腾平台还是够用了。不过还是有点折腾博客的理由：不想多个平台换；感觉博客这东西应该用git一类的工具管理；吐槽学术界大部分方向的封闭；一键上传；说不定写写小说好用；看到很多人用；反正就是折腾了。
作为一个还在学术界又不确定以后会不会在学术界的半个researcher，准备先走走技术流，有个博客记录总是好的。
聊聊技术，谈谈学术，写写人生。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>