<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reading on A Notebook of Extendswind</title>
    <link>https://extendswind.top/tags/reading/</link>
    <description>Recent content in reading on A Notebook of Extendswind</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2019 11:25:25 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://extendswind.top/tags/reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>阅读《人类简史》-- 1.认知革命</title>
      <link>https://extendswind.top/posts/life/reading_brief_history_of_humankind_1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 11:25:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://extendswind.top/posts/life/reading_brief_history_of_humankind_1/</guid>
      <description>人类相比一般动物在身体上的特殊性 大脑和直立行走。
脑容量的增大使人类拥有更强的思维能力；直立行走使人类的手能做更多一般动物做不了的事，如制作和使用工具，尤其是使用火。但脑容量的增加导致耗能增加，只占体重的2%却消耗20%的能量，其它猿类只占约8%，直接导致了肌肉萎缩。
直立行走使臀部变窄，使女性为了正常生育只能让婴儿提前出生，导致人类婴儿早期发育时间相比其它动物较长。同时，由于一个人很难照顾下一代间接促进了人类的合作。
人类使用的石器工具更多的是用来敲碎骨头吃其它动物剩下的骨髓，此时还只是在食物链中层。用火使人类相比其它动物能够动用超越自身身体的力量，初步战胜其它的动物。并且用火烹饪过的食物病菌和寄生虫更少且易于消化。
语言能力的发展与认知革命 在非洲的智人走向世界前，人类还有欧洲的尼安德特人和亚洲的直立人等，同样掌握了用火和使用工具等技术以及群体协作。大约7万年前，智人从非洲向其它区域扩张，智人所到之处的其它人类开始在地球上消失，最终智人统治整个地球。对于智人为什么能够战胜其它的人类，书中给了一个很有意思的观点，最重要的靠的是智人在语言交流上的虚构能力（认知革命）。
通过很多动物都存在的简单语言，使人类能够进行小规模的合作（如传达危险信息等）。而相比动物表达的“小心，有危险”，人类能够更精确的表达出“在附近xx方向距离xx的位置有xx只狮子，我们应该&amp;hellip;”。
书中认为人类的语言交流更重要的是了解人类之间的信息以创建一个巨大的团队，如一个部落的其它人员做什么、谁更靠谱。作者提到现代智人能够聊天长达数小时之久，通过日常聊天交流，使人类能够更容易了解群体的信息。但根据其它动物以及现代人类的观察，仅仅凭借一般的语言交流难以维持一个更大规模的群体（难以超过150人），黑猩猩族群极少情况下能超过100只，数量增加容易造成族群分裂，现代的公司人数超过150人必须使用更强的管理模式。
作者认为智人能够维护更大部落的能力，来自于能够构建并且相信虚构的事物（认知革命），如宗教、神话、国家甚至是现在的国家体系。可能一句神的指示就能调动成千上万的智人团结起来做一件事，而智人以外从地球上消失的其它原始人类很可能不具备这一能力。智人通过认知革命解决了一般哺乳类动物很难组成较大群体的问题，虚构能力使人类能以类似国家的形式维持大规模的群体。
绕过基因组的快速进化 人类使用工具和大规模协作已经在食物链中的地位不断上升，通过语言交流和文字等形式又进一步加速了进化，开启了一条采用“文化演化”的快速道路。过去想要改变社会结构、发明新科技或是移居到新的地点，多半是因为基因突变、环境压力，需要一个相当漫长的过程。而人类能力的发展不再仅仅依赖基因上的改变，知识能够在一代又一代的发展中大量积累而不是重新开始。
智人走向全世界的过程中导致了大量物种的灭绝，主要证据来源于很多大型动物的灭绝时间和智人抵达的时间吻合。传统的进化方式使物种之间有一个漫长的适应期，狮子捕猎能力加强的同时其它猎物也在不断的提高躲避能力。就像现代人开着坦克飞机穿越到古代，人类的“文化演化”道路直接打破了生态的平衡。
个人理解 这本书的后几个章节也经常提到虚构。比如人权、自由、道德约束等，在最初的自然界并不存在，对于地球上的生存法则也不一定理所当然，但却成了如今人类社会大多数人所接受的东西。不断的进行各种虚构，并通过战争等一系列的生存竞争不断的检验和提高虚构的程度，有点定向基因突变的感觉。
很多虚构不一定科学但有意想不到的结果。原始社会里神的存在，或许最初只是因为某些难以解释的自然现象，却很有可能是智人统治全球的原因之一。只因为大多数人相信规则。
很多虚构也不一定都在往更好的方向发展。战争与竞争促进了社会生产力的不断提高，但并没有带来幸福度的大幅提升，当前社会带来的各种压力和欲望很多也出自于虚构，少有人能选择打破或逃避。也只因为大多数人相信规则。
一个虚构的规则，一旦被大多数人相信而且短期无法被撬动，就会像一个真实具体的事物。或许相信规则也算是人类进化出的能力之一。社会一直都是少部分人改变规则而大多数人遵守。
通过不断的创造故事与相信故事，人类已经编织出一个复杂的故事网络，制定出一系列超越自然界本身的规则。现代社会仍旧在制定各种规则。也在挑战各种规则。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>