<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on A Notebook of Extendswind</title>
    <link>https://extendswind.top/categories/life/</link>
    <description>Recent content in life on A Notebook of Extendswind</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2019 11:25:25 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://extendswind.top/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>阅读《人类简史》-- 1.认知革命</title>
      <link>https://extendswind.top/posts/life/reading_brief_history_of_humankind_1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 11:25:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://extendswind.top/posts/life/reading_brief_history_of_humankind_1/</guid>
      <description>人类相比一般动物在身体上的特殊性 大脑和直立行走。
脑容量的增大使人类拥有更强的思维能力；直立行走使人类的手能做更多一般动物做不了的事，如制作和使用工具，尤其是使用火。但脑容量的增加导致耗能增加，只占体重的2%却消耗20%的能量，其它猿类只占约8%，直接导致了肌肉萎缩。
直立行走使臀部变窄，使女性为了正常生育只能让婴儿提前出生，导致人类婴儿早期发育时间相比其它动物较长。同时，由于一个人很难照顾下一代间接促进了人类的合作。
人类使用的石器工具更多的是用来敲碎骨头吃其它动物剩下的骨髓，此时还只是在食物链中层。用火使人类相比其它动物能够动用超越自身身体的力量，初步战胜其它的动物。并且用火烹饪过的食物病菌和寄生虫更少且易于消化。
语言能力的发展与认知革命 在非洲的智人走向世界前，人类还有欧洲的尼安德特人和亚洲的直立人等，同样掌握了用火和使用工具等技术以及群体协作。大约7万年前，智人从非洲向其它区域扩张，智人所到之处的其它人类开始在地球上消失，最终智人统治整个地球。对于智人为什么能够战胜其它的人类，书中给了一个很有意思的观点，最重要的靠的是智人在语言交流上的虚构能力（认知革命）。
通过很多动物都存在的简单语言，使人类能够进行小规模的合作（如传达危险信息等）。而相比动物表达的“小心，有危险”，人类能够更精确的表达出“在附近xx方向距离xx的位置有xx只狮子，我们应该&amp;hellip;”。
书中认为人类的语言交流更重要的是了解人类之间的信息以创建一个巨大的团队，如一个部落的其它人员做什么、谁更靠谱。作者提到现代智人能够聊天长达数小时之久，通过日常聊天交流，使人类能够更容易了解群体的信息。但根据其它动物以及现代人类的观察，仅仅凭借一般的语言交流难以维持一个更大规模的群体（难以超过150人），黑猩猩族群极少情况下能超过100只，数量增加容易造成族群分裂，现代的公司人数超过150人必须使用更强的管理模式。
作者认为智人能够维护更大部落的能力，来自于能够构建并且相信虚构的事物（认知革命），如宗教、神话、国家甚至是现在的国家体系。可能一句神的指示就能调动成千上万的智人团结起来做一件事，而智人以外从地球上消失的其它原始人类很可能不具备这一能力。智人通过认知革命解决了一般哺乳类动物很难组成较大群体的问题，虚构能力使人类能以类似国家的形式维持大规模的群体。
绕过基因组的快速进化 人类使用工具和大规模协作已经在食物链中的地位不断上升，通过语言交流和文字等形式又进一步加速了进化，开启了一条采用“文化演化”的快速道路。过去想要改变社会结构、发明新科技或是移居到新的地点，多半是因为基因突变、环境压力，需要一个相当漫长的过程。而人类能力的发展不再仅仅依赖基因上的改变，知识能够在一代又一代的发展中大量积累而不是重新开始。
智人走向全世界的过程中导致了大量物种的灭绝，主要证据来源于很多大型动物的灭绝时间和智人抵达的时间吻合。传统的进化方式使物种之间有一个漫长的适应期，狮子捕猎能力加强的同时其它猎物也在不断的提高躲避能力。就像现代人开着坦克飞机穿越到古代，人类的“文化演化”道路直接打破了生态的平衡。
个人理解 这本书的后几个章节也经常提到虚构。比如人权、自由、道德约束等，在最初的自然界并不存在，对于地球上的生存法则也不一定理所当然，但却成了如今人类社会大多数人所接受的东西。不断的进行各种虚构，并通过战争等一系列的生存竞争不断的检验和提高虚构的程度，有点定向基因突变的感觉。
很多虚构不一定科学但有意想不到的结果。原始社会里神的存在，或许最初只是因为某些难以解释的自然现象，却很有可能是智人统治全球的原因之一。只因为大多数人相信规则。
很多虚构也不一定都在往更好的方向发展。战争与竞争促进了社会生产力的不断提高，但并没有带来幸福度的大幅提升，当前社会带来的各种压力和欲望很多也出自于虚构，少有人能选择打破或逃避。也只因为大多数人相信规则。
一个虚构的规则，一旦被大多数人相信而且短期无法被撬动，就会像一个真实具体的事物。或许相信规则也算是人类进化出的能力之一。社会一直都是少部分人改变规则而大多数人遵守。
通过不断的创造故事与相信故事，人类已经编织出一个复杂的故事网络，制定出一系列超越自然界本身的规则。现代社会仍旧在制定各种规则。也在挑战各种规则。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《十三邀》--李诞、马东、许知远</title>
      <link>https://extendswind.top/posts/life/_13_reviewes/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 22:40:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://extendswind.top/posts/life/_13_reviewes/</guid>
      <description>看了奇葩说后查了一下李诞，又因为一些博客里提到了这个采访才看了《十三邀》。一个在综艺节目中脑回路极大、思维敏捷、搞笑，而又在生活中保持佛系态度,让我想看看采访中表达的思想。
看了对马东和李诞两个人的采访，五十多分钟的访谈看完了似乎没什么感觉，又印象有很多带动点思考的东西。
看一些评论有点意思，从一段对话里带着个人色彩解读，展示一些看不到的东西，虽然某些只以一个节目批判许知远人品和采访能力的论述略显浮躁。
评价一个人没什么意思，特别是以并不能展示全貌的公众视角，只谈看视频后的各种对自己的联想。
许知远似乎一直想表现出心底的与众不同，或者可能是在故意把自己的观点展示得更为偏激以试探对方的反应。很多地方表现出对当前社会状态的不满，期待对方有相同的感受，而感觉上马东和李诞都表示出某些理解，而现在又不属于同样的感觉。
马东作为一个老练的主持人表现得很成熟，表现出这个世界的悲凉，但又保持一个积极的态度，像是以一个太极的感觉回应许知远对时代的不满。
和李诞的访谈中，他们看起来是在以不同的方式做自己的坚持。一个处处展示自己知识分子的身份和追求，表现出愤青的批判；一个以佛系的心态面对生活，放低姿态以“浅薄”自嘲。
对当前的生活状态，显然谈不上不太满意，无论是能力还是心态上都还距离自己想要的高度甚远。过去的一段时间，想给自己贴上成熟的标签，但又总感觉少了点青春，某些严肃也显得和自己略不协调。在《天才在左，疯子在右》中某个善于模仿他人的“患者”提到，人一生的最理想状态或许是历经沧桑后老年人的那种平和。也经常想象自己在心态上的终极追求，年老时最想要达到的心态，或许，成熟之中，还需要李诞那样的一份佛系和“浅薄”。
记下的一点东西 李诞 佛系。
通过笑话说实话。
“人是社会动物，人就是为了别人活的，你充分的自得，活在自己的精神世界里面，你就死了”。
“好吧，我就是想活在浅薄里，我就是想活得流于表面。”
马东 每个时代都追求精致，但又难以找到精致。
开始《奇葩说》是因为有很多吸引他的未知的东西，技术、平台等。
人生的底色是凄凉，不像积极主义者，凄凉是指无法改变的东西。
“被误会是表达者的宿命”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浅忆孤独</title>
      <link>https://extendswind.top/posts/life/simplealone/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 11:25:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://extendswind.top/posts/life/simplealone/</guid>
      <description>暑假在家的最后一天晚上，骑自行车穿过曾经的高中和初中，回忆还算努力的六年，或许直到今天都还没跳出那六年的形成的价值观。还有很让自己熟悉的孤独。
一个人骑自行车回家的感觉很熟悉，外带黑夜的加成。相比在武汉，县城的路上骑车格外的顺畅和舒服。而那种熟悉的孤独，更多的成为一种类似醉的美感。一直想写这种感觉，看了刘同的《你的孤独，虽败犹荣》后更想，而我难写得更美。早期对孤独的忧郁、之后对独处宁静的享受、以及某些只属于自己的各种努力和心酸，夹杂成一种醉，和一种别样的美。
从七年级第一次生出孤独感，到高中二年级的某天开始接受与孤独为友，曾在所谓的孤独中忧郁了三四年。
那个时候也经常问自己，是不是真的孤独。
或许有，吧。曾经是一个愤青吐槽社会缺乏精神信仰而物欲横流，曾把部队那种的豪放和磨砺视作自己最终的归宿。相信自己与众不同，或者只是想表现得与众不同。而当时，身边很少有人能理解，或者只是没有人会和我有一样的选择。直到从某一天开始接受，这种想法没人理解本就很正常，也同时成了当时非常去部队的原因之一（也许那里，有志同道合的人）。
而在今天看，更多的为孤独而孤独而忧郁而已。理解了这个社会便不再愤青，而所谓的不被理解，只是没有表达而已。中学时代的几个同学或许难有不理解，而大学里，更是庆幸有很多能交心的好友以及曾经想象的那种志同道合。
想着想着，突然都想用工科思维给孤独下个严格的定义，但还是算了吧&amp;hellip;
记得曾经还相信绝大多数人的青春都会陷入孤独，而之后才慢慢承认，不是所有的人都会庸人自扰。
 经常考虑这个话题，所以想写写。
现在，不孤独，并喜欢独处，感受一个人的宁静与轻松。
仍就欣赏当年的洒脱：
 追逐天边最冷的北风
寻找世界最高的山峰
我把孤独当做朋友
天地任我遨游不为谁停留
&amp;mdash;《追风少年》
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本科笔记-will</title>
      <link>https://extendswind.top/posts/life/will/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 20:59:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://extendswind.top/posts/life/will/</guid>
      <description>本科的时候随手写写，读研之后偶尔改改，也没加过几句。或许，能力略有提高，性格却越发清淡。
 钢铁更在烈火与骤冷中炼成
 钢铁只在烈火与骤冷中炼成
破坏原则和准则的自己被称作废物
永远相信世界的美好，永远保持对自己的冷漠。
只有最痛苦的经历才有最美好的回忆
因为害怕失去，所以不敢放纵
永不退缩的意志
“当命运像铁环一样将你紧紧箍住的时候，坚强才是可贵的…”
誓以更加残酷的训练面对所谓残酷的现实
汗水只是玩笑，伤痛只是儿戏，真正的战斗永远才刚刚开始。
不要等到命运让人必须成熟的时候
life isn&#39;t about how to get through a storm, but how to dance in the rain.
感不感到痛，由意志决定…
梦，只要出发，就一定能到达…
不经历地狱般的磨砺哪来变态般的能力
有些事就算害怕也要去做
时刻准备着
简单到纯粹，纯粹到自然。
早已过骂自己废物的时候，现在处于越过对自己冷漠的时候
倒下会带来很多的关心，你能选择倒下，或是更坚强
对别人一认真，就知道自己输了；对自己不严肃，就知道输得更惨
人的一生会有很多次告别，而每一次 告别都伴随着阵痛，这种阵痛叫成长
最痛苦的事情不是如何选择，而是别无选择
让有限的生命发挥出无限的价值，更在于自己掌握
回忆往事，不因虚度年华而悔恨，不因碌碌无为而羞耻。
为了一个不可能达到的目标而努力，更加努力……直到自己足够强大，然后淡淡承认：不可能而已。 （那个目标最终达到，或是自己永远不足够强大）
必须严肃，切勿愤怒
有的事现在不做，以后就永远不会做了；有的事过去做了，现在就不觉得牛B了；有些事过去能做，现在说不能做了。
现实，让人强大或堕落，更在于自己把握。
一个真正的人，对困难的回答是战斗，对战斗的回答是胜利，对胜利的回答是谦虚
除非永远倒下，否则决不停止
最悲哀的也是最幸运的：除了奋斗，别无选择。
初中笔记本{ 只有失去才会珍惜，然而为时已晚（第一句） 所做的一切都不是给别人看的 人的一天，一个假日，一生的度过应当有自己的标准。（我的标准——为明天留下点什么，绝不能再让有限的光阴流逝） 加入共青团后，不要忘记你是一个团员 没有不能冲出黑暗的，只有不愿走出去的，不惧一切冲出黑暗（既然心中有个太阳，又何惧眼前之黑暗） 过去的成功不是理由，现在的失败没有理由 原则问题不能退让，非原则问题不必过于浪费时间 让去年，让上个月，让昨天，让上个小时，乃至前一分钟充满记忆 让过去的事过去，所要面对的是未来与现在 投出微笑，何必在意那回报的是什么呢？ 纵然每一次奋斗的最后都是无奈的笑容和泪水，真正的战士永不言弃 }
任何人都阻止不了你，如果你想要平庸 同样，任何人都阻止不了你，如果你想要nb No one can stop you, if you want to be ordinary.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一篇博客</title>
      <link>https://extendswind.top/posts/life/blog_first/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:40:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://extendswind.top/posts/life/blog_first/</guid>
      <description>终于初步搞定了这个博客，Hugo虽然自称最快，但要想找个合适的主题外加适应中文真不是一般的折腾，各种css调了半天还没达到想要的效果。只是作为一个折腾的helloworld程序员，即便有aur一键安装，也难忍搞个博客还要来一波nodejs或ruby。
改成中文各种看起来不舒服，还没搞清楚具体怎么翻译。域名申请还是等后面有点内容的时候再说吧。
搞个博客能干啥，最近发现自己一直违背了高效工作必备的“要事优先”原则，博客园、简书、豆瓣等不折腾平台还是够用了。不过还是有点折腾博客的理由：不想多个平台换；感觉博客这东西应该用git一类的工具管理；吐槽学术界大部分方向的封闭；一键上传；说不定写写小说好用；看到很多人用；反正就是折腾了。
作为一个还在学术界又不确定以后会不会在学术界的半个researcher，准备先走走技术流，有个博客记录总是好的。
聊聊技术，谈谈学术，写写人生。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>